香港亞洲電影節 2018 HKAFF 15th 討論區

11月4日至11月25日

官網

LM 正想開po講

Lm

買唔到飛

留名

逆向誘拐 11月公映
by golden sence fb
會唔會aff做優先放映呢？

會唔會有八個女人一台戲同聖荷西謀殺案

⚠️⚠️HKAFF 2018 最新消息⚠️⚠️

HKAFF 2018將會在11月6日正式開幕！

大家今年會在11月6日至11月25日看到我們為你精選的亞洲重量級猛片！熱愛電影的各位粉絲們，記緊密切留意我哋唔同channel得到唔同類型嘅最新消息喇！記得follow我哋個Instagram同Wechat呀！

**由於場地關係，香港亞洲電影節2018的開幕日由11月4日延後至11月6日，敬請留意。

⚠️⚠️HKAFF 2018 Updates⚠️⚠️

HKAFF 2018 will officially kick off on 6 November!

HKAFF will present to you a selection of quality Asian films during 6 to 25 November. Remember to follow us on Facebook, Instagram and Wechat for updates!

**Please note that HKAFF’s official opening date is postponed to 6 November due to updated venue arrangements.

✴️ Follow IG:
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

HKAFF 2018 前哨活動 —「幻影波音：林強現場配樂」

HKAFF踏入15周年，希望可以與影迷走多一步，跨過界限。今年前哨活動「幻影波音：林強現場配樂」更跨媒體，首次在商業戲院進行現場配樂表演！

林強是台灣藝文界最高榮譽「國家文藝獎」得主，多次和侯孝賢、賈樟柯等合作，由他配樂的電影有《刺客聶隱娘》、《最好的時光》、《三峽好人》等。

今次精選的流動影像包括米高羅格的《雨》(1952)和《日出》(1953)，及實驗影像藝術家廖沛毅的16毫米雙投影作品《海港城》(2016)，探索港台城市面貌，展現創作者與音樂之間無法排練的火花。

林強今年初在台灣國際紀錄片影展的「現場電影」表演一票難求，香港觀眾一定要珍惜今次機會！兩場現場配樂演出將於10月26及27日，在MOViE MOViE Cityplaza舉行，讓影迷在香港亞洲電影節開始前熱身一下！

門票9月28日下午1時公開發售，影迷樂迷們記住留意Facebook最新消息！

✴️ Follow IG:
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

部戲冇大家諗到『江湖味』咁重
又係啲小人物故事 有啲似山河故人
同埋好多同自己以前電影致敬位

有無講幾時出rundown?
又買飛前一日？

屌

江湖兒女大陸公映版係剪左8分鐘，包括馮小剛的全部戲份

Source: wiki

睇怕都係

林強個現場配樂好似幾過引, 但兩舊水一位

off topic
Facebook見到彭浩翔似有新戲
不過係賀歲片

又一年喇！大家下半年最期待嘅香港亞洲電影節2018倒數一個月就開始啦～ 喺宣佈賣飛之前不如玩個猜猜開幕閉幕電影遊戲喇！
═════════════════════════════
💡齊來猜猜開幕電影......💡
每年HKAFF未公佈片單前，一眾影迷都要估估下我哋會有什麼亞洲電影。不如逐啲逐啲嚟，首先估下今年的開幕電影喇！下面這幅圖，你估到是什麼電影嗎..............

#估中無獎但求大家估得開心
#新導演嚟架

翠絲？

急不及待好想玩玩了

開幕電影 - 翠絲 Tracey

閉幕電影 - 你好，之華 （岩井俊二首部華語片）

【第二回】💡齊來猜猜開幕電影....【開估！】💡
宣布第二套開幕電影喇～ 係第三屆「首部劇情電影計劃」得獎作品，由本地新晉女導演陳小娟首次執導長片《 淪落人 Still Human 》，由陳果監製，黃秋生、Crisel Consunji、李璨琛與葉童主演。

講述一個對人生沒有期望的癱瘓中年男子和一個將夢想埋藏起來的年輕菲傭相遇、相知、相惜的故事。大家係咪好期待呢～

✴️ follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

翠絲同淪落人都好期待

off topic
╔══════════════╗
║康城影展特別放映單元║
╚══════════════╝
《12日瘋人認證》(12 Days)

什麼是正常？什麼是瘋狂？
強制治療是為了病人的利益還是社會秩序？

在法國，每年有大約九萬兩千人未經同意被送進精神病院，平均每天有兩百五十人被拘禁。法國紀錄片大師雷蒙德帕東 (Raymond Depardon) 以近距離記錄精神病院的所謂「病人」，試圖為複雜的精神治療議題，提出新的觀察面向。

《12日瘋人認證》10月特別放映
購票請往:

✌️我哋開咗Instagram喇～(終於) ✌️ follow我哋喇

🍇 🍇

係幾好睇，一入戲肉就開始精彩，
意想不到係有啲場口感覺幾cult，
但又同佢美學match到嗰吓先犀利

一路睇一路係咁諗起 黑澤明 同 Juno套彊屍 有好多相似嘅影子

咁多人睇左，我係俾預告同海報既美學吸引

Imax院睇呢套效果係咪好正

開幕片好癲 唔知撲唔撲到飛

正到返唔到轉頭
不過香港就算上都唔會有imax版

除左blockbuster 香港都幾難上imax版

【第二回】💡齊來猜猜閉幕電影....【開估！】💡
宣傳最後一套閉幕電影啦～ 陳果執導新片《三夫》，由曾美慧孜、陳湛文主演。是陳果繼《榴槤飄飄》、《香港有個荷里活》之後，妓女三部曲最終篇，電影以香港早期漁民生活為故事背景，講述曾美慧孜飾演的漁民，一女侍三夫的故事。

《三夫》應該是陳果執導以來尺度最大的作品，所以大家留意返電影節飛開賣時套戲係咪只准十八歲或以上人士觀看啦～

本片入圍東京國際電影節競賽單元及提名金馬獎最佳女主角

陳果浸「地」味返晒嚟
好有砵蘭街啲桑拿街招feel

嘩！不得了
呢套一定要睇！！！

三夫 預告

首回宣佈 ✨隆重呈獻：《 逆向誘拐 Napping Kid向 》及《一級指控》✨
今年隆重呈獻環節一共有四套猛片，當中兩套係港產片，今日首先介紹兩套港產片俾大家先！

(上圖) 導演黃國輝拍過多部膾炙人口劇集，今次為觀眾帶來他的第三部作品《一級指控》。演員陣容有方中信、陳家樂、鮑起靜、曾江、廖啟智、譚耀文、黃定謙，雲集老中青三代港產實力演員。故事講述城中富豪女兒離奇死亡，無名小卒被列為嫌疑犯，被控一級謀殺。年輕律師接手調查，發現另有內情，請求師父出山揭發陰謀。導演黃國輝這次大膽挑戰複雜的法庭電影，盡顯紮實的導演功架，貼近港人脈搏。

(下圖) 《點對點》編導黃浩然第二部劇情長片《逆向誘拐》，改編自2013年香港小說家文善在台灣島田莊司推理小說比賽奪冠的同名作品。由吳肇軒、邵仲衡、蘇麗珊、王敏德及朱鑑然聯袂演出，鬥智鬥力查證勒索案。六個看似互不相關的人，被安排到一間套房受全天候監視，困獸鬥大迫供曲折離奇，比飛車、槍戰、爆炸等警匪大場面更緊張刺激，敘事手腕別緻，結局出人意表！

✴️ follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

一級指控

完全冇為以有套咁既野拍左

次回宣佈 ✨隆重呈獻：《地球最後的夜晚》及《幸福城市》✨
兩套都有份角逐今年台灣金馬獎，來自中國和台灣的作品。

2015年畢贛以《路邊野餐》驚豔影壇，影迷最深刻的是導演的長達40分鐘的長鏡頭觀眾走入他的世界，成為一時佳話。新作集結湯唯、黃覺、張艾嘉、李鴻其、陳永忠主演的《地球最後的夜晚》今年在康城影展首映，全片在現實與夢境中交錯，60分鐘3D長鏡頭更引來全場觀眾鼓掌。畢贛粉絲你哋今次可以率先喺亞洲電影節睇到啦！

導演何蔚庭繼2010年的《台北星期天》後再度拍攝寫實治癒電影《幸福城市》，創作靈感源自兩則台灣社會新聞事件。何蔚庭擅長詮釋小人物，倒敘平凡不過的男人張冬陵的一生。幸福的定義是什麼？是他人看到的幸福？還是自己才能明白的幸福？《幸福城市》更在多倫多國際影展贏得「站台」單元競賽片首獎。

✴️ follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

✨登！✨登！✨登！✨登！

知道大家等咗香港亞洲電影節2018片單好耐啦！而家率先可以參考網上版宣傳小冊子，揀定心水電影！

📘網上版宣傳小冊子︰
🎟️10月13日(六) 下午1點鐘 開始賣飛‼‼‼

TA-DA! HKAFF2018'S FULL LINEUP IS FINALLY OUT!
📘Online Booklet:
🎟️Tickets will be available from 13 October (SAT) 1pm‼‼‼

想問大家若港產片/己經有人買左戲等上的話，會等公映定睇左先?

有得睇緊係睇左先

G殺都有

除左港產之外 有無邊啲戲已知係有片商買左/會上正場

burning安樂買咗好撚耐，唔知上唔上正場

李滄東應該有正場掛

唔上正場買嚟把撚

康城倉底影展

李相日

高先：
－淪落人
－逆向誘拐
－一級指控
－十年系列
－自由行
－伊朗三面戲劇人生

安樂：
－江湖兒女
－地球最後的夜晚
－燒失樂園

燒山：
－娼年

天下一：
－翠絲

仲有邊啲係有片商買左/會上正場 ？？？？？？

誰先愛上他的

你好之華似係安樂野
幸福城市：安樂

當我無講過

估唔到大象席地而坐會再上

dllm aff 早成個月賣飛又唔撚早七日講 玩鳩我呢班打工仔
星期六一點要返工呀 點搶飛呀？屌嬲

有冇邊套必睇?

學生票價貴過siff咁多
揀2,3 套去睇算

度定點搶飛

睡著吻別 醒來抱擁
The Wild Pear Tree
Vision
大象席地而座
誰先愛上我的
Capharnaum
斬

其他都有人買左，可以等

聽聞第一套安樂買左 應該有正畫?

等到2046
可能番睇左Happy Hour先囉咁

十年係咪可以等上正場
係嘅可以去睇大象同野梨樹

大象4個鐘點頂

其實好正

大象正啊，完全唔覺得套戲太長

大象係咪唔會有人買

有左都唔會上
如果唔入場，Download好過

地球最後的夜晚

淪落人=港版untouchable?

值得睇

唔想硬食手續費既話 要分開去幾個票房咁買

hkiff睇咗，啱時間應該會睇多次，今次仲多咗段導演短片

可惜今年aff冇蔡明亮新戲
不過呢一年嘅片目應該係最強嘅一年

fruit chan個套都想睇

去完hollywood拍鬼片失敗之後冇套好睇

【重要通知】
因技術問題，原定於第15屆香港亞洲電影節放映的電影《一級指控》、《斬》將取消放映。

《一級指控》全體劇組成員深表遺憾，並對觀眾造成的不便致歉。

【Important Notice】
Due to the availability of the films, the screenings of THE ATTORNEY and KILLING will be cancelled.

The crew members of THE ATTORNEY would like to express their sincere apology for any inconvenience it may cause.

📘網上小冊子︰
🎟️門票於10月13日（六）下午1時起公開發售！大家記得mark實啦 ~

✴️ follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

俾人買左?

因技術問題喎

今朝睇咗 演員嘅感染力好強
笑中帶淚

巴打係台灣睇？
好想快d睇
邱澤

釜山 台灣下個月先上

BTW 有個位韓國觀眾睇唔明 無人笑

唔知聽日有書仔派未

頭先行經BC 拎左四本

唔講唔知 聽日拎

估唔到今年d套票賣得咁快，2日已經賣曬16張果套。

btw買咗套票先知唔可以換太長片長既電影

有無人搵到「十年國際論壇」要點買飛？
書又出得遲網又無update，今年做得好劣下

已評級 (Source: 百老匯)
娼年 (級數: III )
人間時人 (級數: III )
燒失樂園 (級數: III )
三夫 (級數: III )
G殺 (級數: III )
綠野仙師：熊谷守一 (級數: I )
生生 (級數: I )
江湖兒女 (級數: IIB )

btw 大象席地而坐係全英文字幕

好似無提,先到先霸?

引爆點 IIA

揀揀下愈揀愈多 無買套票

hkiff上大象係中文字幕，今次竟然英文咁得意

四粒鐘嘅戲點會上正場，最多bc 特別放映

開唔到apps

大象成150蚊張

入唔到

入唔到+1

入唔到
CDbConnection failed to open the DB connection.

上唔到想喊

bc人龍無郁過

幾長？

CDbException

CDbConnection failed to open the DB connection.

訓陣先

睇落唔算好長 但係就係郁得慢

屌佢老母唔撚洗買飛啦
晒鳩我時間

屌，唔撚買，等正場算

應該現場買晒飛都未必入到

都等左三幾個月，唔差在等埋上正場

安樂：
－森之廚房
－Capernaum
－綠野仙師：熊谷守一
－你好之華
－睡著吻別，醒來抱擁

連線已逾時

人地現場排隊買哂 FULL哂果陣咪入到羅

on9 aff

兩點都仲係一套都未買到

same

Aff真係當人on9

已經放棄咗買飛

有片商買《幸福城市》？

去the one勁快買咗三套，過到去bc......wtf

已經準備放棄幾套

少人？

想問下人間時人full左未

入到去睇佢full咗未就當你贏

梳 當我無問過

搞咗成粒鐘

排bc排左成粒鐘仲未埋到櫃位

條龍去到邊個位？
對面學校門口？

都係等人地買完先，我只求一位，第一行都好

無咁誇 bc門口 麥當勞 bc門口咁長

想買一張李相日 有冇人幫到me

想要兩張大象

the one場買到

有冇人知太古咩情況

多唔多人排？

大約一個鐘之前，mm果場未full，尚算多位

我1點幾果陣得1x人

thanks bro

而家入到但係咁話我個密碼打錯

電影中心12:25 排到2:25 買完飛

辛苦了
我重未禁到

1250到250

有無人成功係網上買到？

無聽到有人成功過

啱啱買到一張bc 地球最後的夜晚
然後又收咗皮

AMC 9點幾 淪落人full左

賣哂會員套票，話知你班網上買飛撚

買到 The One 目

難買過任何演唱會

入都入唔到去想點

我放棄，大家努力
仲衰過買演唱會，你睇撚埋佢
BC當觀眾係狗咁玩

The One 無咩人排

Bc真係final boss

而家有邊一場係full 架

bc第一行會唔會好近

唔好買 好撚難睇

入到去但登入唔到會員

買咗第二行，想死

非會員就得

過咗數但無email 無訂票記錄

金基德呢啲偏門野無乜人睇

頭先手機app成功買到

想知買左既飛可唔可以轉其他戲？有2場買左第二行，依家有d想轉

終於成功買到地球同金基德

翠絲咁好賣

誰先愛上他的 兩場full曬

買左大象同睡著吻別 買左一個鍾先買到

屌你個閪aff 幾時先肯取消劃位呢啲on9 嘢

大大個hkiff係度都唔識學下

發售日又唔早七日通知
星期六日又收10蚊手續費
又要劃位
然後最on 9 係
冇得一個地方買齊晒佢
然後今日開售server冧檔
我屌你老母hkaff

Bc第一行睇得咁辛苦都有人睇，重要係大象席地而坐，條頸唔洗要

Hkaff冇budget做定點？
百老匯專心run番戲院咪算

唔係好明有D戲係咁快賣晒

希望仲有金基德

最on9係hkaff做到咁柒仲有撚樣護航

Blank 13 得bc個場揀，兩野就爆
7號睇開幕電影撞期、另一場又係元朗

你老味個server咁撚廢都好意思拎黎做大型節目賣飛
禁撚左三個鐘先過到數但冇訂票記錄最後連個位都俾人買埋,
禁多個鐘先再禁到，A行都焗住要

差撚過城市售票網

係咪重未登入到

我都有一套過咗數但收唔到email點算

希望加場

點解百老匯要攬aff黎做

諗住打電話去CS傾，屌你老味個hotline冇得搵真人對談既
最後係官網聯絡我們個版填左form要求查單同退款，佢岩岩覆email要我俾埋全組信用卡number佢

院綫咁多都要排到谷哂去bc
Apm得幾場

cityline同urbtix都係垃圾架啦，但起碼佢地套system背後運作冇百老匯咁柒

釜山電影節？

係

根據系統顯示，閣下的網上交易為失敗的交易。有關金額會於7個工作天內退回到閣下的信用卡中。而另一交易為成功的交易，請帶同閣下用以購買的信用卡於開場前隨時到所屬戲院取票。

焗坐前排 有冇人有醫生睇頸可以介紹定

搵麻雀大俠打牌

我都未去過
今年買左邊套？
我買左
范保德
地球最後的夜晚
Burning
誰先愛上他的
買左我兩粒鐘

睇嚟每年怒屌hkiff同aff system已經成為傳統
好彩今年想睇嘅都買到

上網買唔到午夜狂熱馬拉松
撳唔到票種

我都係第一次去

今次買咗
三夫
范保德
淪落人
引爆點
G殺
你好之華

重係入唔到bc會員買飛 係我問題定點

其實SIFF同AFF合併得唔得

原來釜山電影節岩岩完
套閉幕竟然係港產片
驚頂唔順套三夫

我尋日睇完閉幕先走
張天志入到電影節真係

請問有無冷門戲推薦?

巴打有無睇張天志同8個女人？

想睇大象但一早冇哂飛

上次係台北又咁岩miss左

有

參展電影上映日期：
翠絲 22/11上映
江湖兒女 15/11上映
睡著吻別 醒來抱擁 22/11上映

濱口龍介嗰套居然咁快上

我覺得係香港應該剩係得安樂先會買大象席地而坐

【 #HKIFF43 率先公佈】
第43屆香港國際電影節精選2部亞洲得獎佳作！🎊
Two Award-winning Films from Asian New Talents will premiere in HKIFF43!
.
#第43屆香港國際電影節 (HKIFF43) 率先公布兩部令人眼前一亮的矚目佳作——剛榮獲平遙國際電影展費穆榮譽最佳影片的《#過春天》，及勇奪威尼斯影展地平線單元最佳電影的《Manta Ray》👏👏👏，均會在HKIFF43率先放映，影迷不容錯過！
.
《過春天》：由殿堂級中國導演田壯壯監製、白雪執導的處女作。講述每天穿梭深港的少女，在冒險走私水貨的同時，亦越過了青春的邊界。
.
《Manta Ray》：泰國導演普天蓬亞隆彭的首作，講述一名漁民與被他拯救的羅興亞難民的相知相惜的故事。
.
期待這些得獎作品🎉！HKIFF43將於2019年3月18日至4月1日舉行，有關節目詳情將陸續公布，密切留意！👀
.
HKIFF43 is pleased to announce two award-winning works from promising Asian directors – THE CROSSING, winner of Best Film in the Fei Mu Awards at this year’s Pingyao International Film Festival, and MANTA RAY, named Best Film in Venice Film Festival’s Horizons Section👏👏👏, both of which will premiere in HKIFF43!
.
THE CROSSING - a captivating tale of a teenage girl’s precipitous slide into a web of crime and passion, produced by world-renowned filmmaker Tian Zhuangzhuang and directed by Bai Xue.
.
MANTA RAY - Thai director Phuttiphong Aroonpheng's debut feature about the bonding of a Rohingya refugee and the Thai fisherman who rescues him.
.
Can’t wait to watch both award-winning films at HKIFF43 🎉! It will be held from 18 Mar to 1 Apr 2019. Programme details will be announced soon. Stay tuned! 👀
.
👉 詳情 Learn more:
.
#TheCrossing #MantaRay
.
---------------------------------------------------
#Cinefan 電影節發燒友:
#HKIFF #香港國際電影節:
HKIFF43: 18 Mar - 1 Apr 2019

因乜事早咁多公佈

睇一睇台灣金馬影展，個片目真係正10倍 好葡萄

【加場消息】

‼️突發‼️
影迷們終於等到喇！！！多套電影將會加場！！！
👇👇👇快啲睇下有無你嘅心水電影👇👇👇

《大象席地而坐》，同場加映《井裡的人》(An Elephant Sitting Still, screen with Man in the Well)
《誰先愛上他的》(Dear Ex)
《野梨樹》(The Wild Pear Tree)
《爸不得你走》(Blank 13)
《東京鐵塔︰我的母親父親》(Tokyo Tower: Mom and me, and Sometimes Dad)
《甜味人間》(An)
《母親愛的手札》(Chronicle of My Mother)
《娼年》(Call Boy)
《范保德》(Father to Son)

加場場次門票已經開賣！快啲撲飛啦！

🎟️網上撲飛︰
📘網上小冊子︰

✴️ follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

地球最後的夜晚的片長更改為138分鐘

國際版長d

《地球最後的夜晚》預告，大陸2018年除夕上映

除夕上映，幾有意思

香港亞洲電影節參展電影//香港上映日期：
逆向誘拐 (08/11上映)
生生 (09/11上映) (嘉禾特別放映)
江湖兒女 (15/11上映)
翠絲 (22/11上映)
睡著吻別 醒來抱擁 (22/11上映)
十年。日本 (22/11上映)
你好，之華 (29/11上映)

想睇娼年。

G殺預告

The House That Jack Built 台灣今月尾上映…快成咁

唔係台灣快 係香港慢

睇第一場

《幸福城市》、《燒失樂園》、《娼年》、《三夫》及《G殺》已被列為III級。以上電影只准18歲以上人士觀看，入場人士可能需要出示年齡證明文件。如有18歲以下人士已購票，請在電影放映前親身到放映戲院辦理退票手續。不便之處，敬請原諒。

Cities of Last Things, Burning, Call Boy, Three Husbands and G Affairs have been classified as Category III. No persons younger than 18 years of age are permitted to watch the above films in the cinema. For those who are below 18 and have purchased tickets, please visit the cinema in person to request a refund before the screening of the film. We are sorry for any inconvenience caused.

🎟️網上撲飛︰
📘網上小冊子︰

✴️ follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

今晚就係開幕啦

睇完淪落人, 故仔一般不過攝影幾靚

翠絲禮拜5晚有無人一齊睇，俾friend飛機咗
9點幾嗰場來

有冇人講下今日兩個套點呀

琴日睇左淪落人，故仔一般無咩驚喜，輕輕鬆鬆唔太heavy
葉童同李燦琛2條線好似無咩著墨, 主線都係黃秋生同個菲傭
黃秋生的演繹都係好黃秋生，開頭不停爆粗觀眾反應好好
我諗導演都係比佢自由發揮
菲傭係關鍵個幾場戲都ok

淪落人好打得中我
暫時可以話係今年幾套港產片中最好果套

生生好麻麻 但係鮑姐好正

係邊頭睇?我OK喎

bc.hkaff

相信有做功課嘅影迷都知道，《#地球最後的夜晚》後半部以3D拍攝，將帶觀眾走入男主角的夢幻世界！電影開始前會有提示，提醒觀眾在後半部跟隨男主角一同帶上3D眼鏡。
‼️觀眾請緊記自備3D眼鏡‼️
如有需要，也可以在戲院即場購買。

有部分聽日同後日嘅場次都有後排嘅飛放番出黎賣

大象席地而坐

好早就發現左 咁撚鐘意hold位呀嘛 下年就唔撚睇aff

今晚

城市+夜晚

畢贛嘅電影依然係咁正 但係形式上同路邊野餐太似，好多似曾相識嘅場面，冇咗驚喜感 後面果1個鐘3d唔覺唔覺就完咗，陳永忠跳舞果場

睇完幸福城市, 開頭唔係太知發生咩事
後段越黎越入戲, 李鴻其同丁寧d戲好勁
唔知係咪特登, 個畫面好低清, 同埋每個時代劃分得唔算太明顯

大象

真係發左場夢咁

咁就比左$10

off topic

【第一輪參展電影門票 現正公開發售】
第三屆澳門國際影展暨頒獎典禮的第一輪參展電影門票現正於澳門售票網公開發售！觀眾亦可於影展期間於各電影播放場地現場購票。而令人引頸以盼的第一輪電影名單亦已同時發佈，詳情請參閱澳門售票網 ！

【First round ticketing open on sale now】
The first round of 3rd International Film Festival and Awards‧Macao Ticketing is now open on sale through . Ticketing will also be available at the screening venues during the Film Festival. The long anticipated list of the 1st round films is also released tomorrow, for details please refer to !

#IFFAM #IFFAM2018 #第三屆澳門國際影展暨頒獎典禮 #Macao

睇完大象想去滿州里

太古百老匯人流管制簡直垃撚圾

李鴻其同丁寧
開頭唔知發生咩事 愈後愈好睇
觀眾質素好垃圾

遲開場 頭先差啲冇車返歸

應該係菲林既質地

我覺得呢套如果將part 3拉長拍成一套個半鐘已經夠好睇，前面真係好一般，到丁寧一出黎正到

大部份人係咪訓左然後扮識野讚套戲

Me too 兩場都勁遲先放人入去
D人排隊入場又亂咁黎

反而唔識欣賞野餐 呢個夜晚易入口好多
同埋今次好享受睇呢種虛實交錯
唔識表達 1999

屌有個男人訓到扯哂鼻鼾

第一段鋪排冗長 未來感麻麻地
同埋我覺得小張個人格唔夠立體

套片根本係個導演拍畀自己睇
劇情零碎，故意用好文藝嘅對白堆砌出畫面
為咗一句對白，觀眾就睇個演員表演食蘋果食足3分鐘
好多事都故弄玄虛，有時連簡單介紹都無，就畀個Shot你睇，令觀眾一頭霧水
60分鐘One shot其實好無謂，似係為咗出名，為咗攞獎先故意咁拍

其實話佢故弄玄虛又唔算既
套戲都幾明確地分開前後兩part，
前part回憶，後part夢境
紅髮女，細路同凱珍都係主角既回憶重疊

戴3d鏡睇one shot係幾特別體驗既，
但的確係冇乜long shot必要，有炫技feel，
但勉強可以話係呈現夢境既體驗既

食蘋果果度唔講真係唔知係白貓嚟

d人物其實可以寫得更好，又因為倒敘，搞到開頭好多都對白帶過，對白同情節都好似睇緊肥皂劇

暫時有冇邊套係伏或者大伏

因為連做其他戲既樓下1同3號院都遲開
21:45開場 21:45先入得
又無人叫睇電影節既人企埋一邊比其他1, 3號院既入先
全世界就塞晒係度

如果路邊係致命ID
咁呢套可唔可以叫記憶拼圖

比起野餐 今部商業左好多了
講白左好多嘢 例如 佢話電影係一個個鏡頭組成 但最尾個『夢境』係一個shot過

我鍾意野餐多啲，個一鏡感覺都樸實啲，拍農村日景好feel啲，代入感強啲，eg聽佢唱小茉莉你會無啦啦咸咗

今日睇咗范保德，同之前睇咗地球最後的夜晚。
發覺地球最後的夜晚好眼高手低，連最必需嘅交代劇情都好亂，我感覺係套戲有少少吹大咗，係網上搵影評，只係講劇情分咗兩部分，一係講回憶，一係講夢境，話有60分鐘用咗One shot拍咁，劇情分析同反思真係欠奉，相信有部分影評人都唔知套戲講咩。
而范保德同地球最後的夜晚有同一個特點係係套戲不停用插叙，但觀眾會易明好多，主題清晰，人物性格突出。
總結：地球最後的夜晚係伏

有幾段抄塔可夫斯基抄得好明顯
火車經過水杯震個段
旋轉個段

好彩我入場前睇咗一睇邊個演邊個
如果唔係連角色都未搞清楚

電影真係好奇妙 我唔鐘意野餐 塔可夫
但覺得地球最後好睇

今晚9點半，burning@cityplaza 有冇巴打有興趣
有friend 甩底，free 一張出來

利申我係巴打

有冇巴打尋日馬拉松完

頭段有兩至三組長鏡頭似Stalker

十年泰國麻麻, 係第2個貓頭人同第3個獨裁者的故仔得意d
最尾個故仔好悶, 得d長鏡頭同幾個人講野

有冇人睇左3 Faces?

我等等都去睇

最尾apichatpong

十年日本好勁，5個故仔水準好高
第1個講安樂死幾震撼，鏡頭畫面都好勁
第2個AI細路同第3個讀死人記憶，成陣black mirror味出曬黎
第4個講核輻射故仔有d短
第5個講徵兵，故仔角度同切入點幾特別

11/17 (Sat) Blank 13 爸不得你走 @元朗 MY CINEMA YOHO MALL
朋友臨時唔得閒, 有冇人有興趣?

睇完大象席地而坐

Burning

burning 依然好李滄東風格
前面敘述嘅130幾分鐘 就係成全最後一幕
不過 我好奇 片中嘅『性』想表達啲乜

啱啱睇完, 套野真係太長, 成2個幾鐘, 個故仔劇情又單薄
不過攝影同鏡頭的確好靚, 3位演員都好勁
女主角望住日落跳舞個場好正

係無故事
成套戲都係講存在主義同年青人既問題
但又無俾答案
唯一一首音樂用好幾次 但又唔厭
呢套真係唔識欣賞

d攝影係大螢幕睇真係睇到O 嘴，靚到

其實答案靠自己發掘
我又覺得咁先係人生

如果個導演名唔係李滄東實俾人屌到仆街

呢種假設好無聊
我地根本無辦法摒棄“導演係李滄東”呢個前設去評價Burning，因為事實就係李滄東拍
但你唔能夠因此就話所有人對Burning嘅讚美都係因為“李滄東”個大名 (你雖然無咁講，但潛台詞係咁)
套戲點會無故事？有事發生就有故事
你最多只能話劇情傾向平淡 (但其實一啲都唔平淡，只係拍得相當含蓄)

雖然好多人睇完會覺得好平庸 冇乜特別
但琴晚睇完到依家都思考緊套戲
睇左一啲影評 覺得有樣嘢幾有意思
就係所謂嘅little hunger v.s. great hunger
戲入面其實仲有好多社會符號
令角色更加立體 同埋多左二元對立
李滄東話呢部係關於年輕人嘅戲
我相信唔會太難明 畢竟呢度應該好多似男主嘅人

根本唔可能有答案，成個片個tone就係要曖昧,未知,神秘 咁樣亦都可以表達到當代年青人對自身困惑，對外界既不解同無力感
所以睇完會好覺得耐人尋味

同意
我自己其實都幾中意

其實如果睇過兩份原著，就知道本身將故事融合再影像化，幾乎等同自殺，李滄東從幾個概念轉化成為狀態，恰恰就係佢最擅長嘅人物刻畫，通俗劇格局可以去到快見到《春光乍現》(Blow-Up,1970)嘅形相，其實已經無乜可以挑剔。

只係個人認為前後無論敘事風格、場面調度甚至節奏大相逕庭，雖然分開來看仍然匠心獨具，亦可視作整個辯證的實驗，但確實有點無所適從。

淺見

《地球最後的夜晚》
呢部唔純正係一部電影，而係一齣敍述性記憶，後30分鐘出現夢與記憶交疊（夢的本質來自記憶）
電影裡面都係講得好白：「電影是假的⋯⋯記憶分不清真假」
其次，個人觀感係畢贛摒棄電影文本（佢訪問講話佢刻意將其破壞），所以唔從電影角度比感想，而文學角度我未夠班（至少未睇過莫迪亞諾），純文字討論既話更加唔識擺入一個適合既語境，所以暫且不置可否
期待畢贛未來新戲並且問鼎大獎

《江湖兒女》
整體幾好睇，敍事工整、含意精深、集前作之大成
特別係裡面講既江湖味另我不自然想起對昔日港產片之懷緬
係可惜我睇厭左套路式通俗劇，中段碼頭重遇一幕為長鏡頭而長鏡頭

十年泰國
水準非凡
第1段：低成本格局，表現1984的政治喻意
第2段：好震撼，雖則CG唔太好，創意分滿分，《黑鏡》都要比下兩層
第3段：痴撚線野
第4段：更加痴線

Burning
觀影體驗不太好，幾次欲言又止係會令人心生煩厭
但電影餘韻強烈，尤其你代入到男主，當自己再次面對現實生活，當中既無力感被電影更加倍化
個人解讀：
1.主角家中的空號係邊個打？電影好似冇明確表示，一次係女主去非洲，一次係女主第一次上左Ben車之後，好大機會係女主但唔sure佢知唔知男主舊屋電話，所以符號上似係一個警報多過實質通話
2.真相係咩？Ben應該係神秘組織黎（裡面又有耶教 ）將一D佢或佢地認為既垃圾殺死，廁所果個係死人化妝箱，飾物箱係紀念品櫃，開Party係饞別大會
3.申海美點死？沉落湖浸死，Ben講果埋燒溫室、骨頭發出重低音只係暗喻黎，申海美話跌過落井浸親（後來3個女人都話冇井／枯井），唔係細個回憶，可能係預知，而最後男主跟Ben係去個湖，可能係睇下一個「溫室」

睇完burning ，唔係差，不過吹到康城影展最高分就明顯過譽喇，輸比小偷家族根本無需爭辯

成套戲太刻意喇，故事又扁平又線性，靠幾個符號支撐住，還原文學方面喺高分，但電影來講內容太空洞

ROMA - On Netflix and in Select Theatres December 14

Ticketing:

《羅馬》是奧斯卡獲獎導演兼編劇 Alfonso Cuarón（《引力邊緣》、《末代浩劫》、《衰仔失樂園》）迄今最重要且切身的作品。Yalitza Aparicio 飾演年輕的克萊奧，她受僱於墨西哥市羅馬區的一個中產階級家庭。Alfonso Cuarón 以遞交一封文情並茂的情書給一位養育他的女子的自身經驗出發，採用鮮明且充滿情感的方式，刻畫在 1970 年代政治紛擾下的家庭衝突與社會階級問題。本片即將在 Netflix 上線。

The most personal project to date from director and writer Alfonso Cuarón, ROMA chronicles a turbulent year in the lives of a middle-class family in 1970s Mexico City. Cuarón, inspired by the women from his childhood, delivers an artful ode to the matriarchy that shaped his world. A vivid portrayal of domestic strife and social hierarchy amidst political turmoil, ROMA follows a young domestic worker Cleo from Mixteco heritage descent and her co-worker Adela, also Mixteca, who work for a small family in the middle-class neighborhood of Roma. Mother of four, Sofia, copes with the extended absence of her husband, Cleo faces her own devastating news that threatens to distract her from caring for Sofia’s children, whom she loves as her own. While trying to construct a new sense of love and solidarity in a context of a social hierarchy where class and race are perversely intertwined, Cleo and Sofia quietly wrestle with changes infiltrating the family home in a country facing confrontation between a government-backed militia and student demonstrators. Filmed in luminous black and white, ROMA is an intimate, gut-wrenching and ultimately life-affirming portrait of the ways, small and large, one family maintains its balance in a time of personal, social and political strife.

琴晚人間時人好似睇緊Mother！咁 係露骨同暗黑啲

我覺得mother好睇啲，呢套有啲流水帳 唔知係咪唔夠budget

睇完人間時人,唔識形容。
作為佢既早期粉絲,只可以話都係佢既戲,但實在麻麻

好似為變態而變態咁但又去得唔盡，畫面相對收斂，有血肉橫飛嘅結果但冇過程 深度亦都不如春夏秋冬又一春，但總算回回地勇

係咪回勇真係見仁見智,我唔會用失望黎形容,但唔係我杯茶。
唔用"媽媽"來比較,我見到既係圓子溫既癲和早期三池崇史既血,呢個金基德係我唔想見到既金基德

香港淨係上一日 ？

真心唔知 明明澳門影展有Roma 但又唔見左 本來諗住香港冇得睇咁快就過大海睇戲 依家又上 但又唔知係咪得14號一場

十年系列會唔會再上

睇番imdb，人間時人係金基德歷來最低分的一套，得5.2

22/11 上日本

G殺估你唔到
好重怨氣，演員

戲拍得幾有心 係特別嘅
客觀上好多嘢都做得好好
但我唔多鐘意

十年日本好正, 好過泰國版好多

重有無其他戲好睇?而家剩係等埋閉幕片

狂徒幾過癮 吳慷仁

想問下套room laundering會唔會上正場
得番24號去唔到

有無巴絲出加場嘅大象席地而坐 😢

得英文字幕，唔似有人買

唔鍾意+1
d對白出哂事
個編劇係咪以為自己寫緊小說
重有好多G宇好格硬黎

今晚睇完
新導演第一部作品來講絕對中上
敍事手法喺港產來講幾新鮮
有啲對白係有少少扮嘢但可以接受
整體都好喜歡佢拍到香港咁壓抑
陳漢娜
同埋原來妓女係做盲山果個女仔 唔怪得咁好戲

G殺 10/12/2018上映正場

得5場

唔算正場 因為未有正式發行商

我都覺得接受到，d對白同人物係可以寫得更好。

呢套唔係賣懸疑，但都有感覺過用燒腦做賣點既戲

上5場黎報金像奬

G殺的確好過逆向好多
逆向故事可以但手法唔好
G拍出嚟有力，逆向冇
G殺除咗少許對白過分chok同部分人物線唔夠刻畫之外都冇咩可以挑剔

誰先愛上他的 加完場好似無加一樣

誰先愛上他的又再一次full左

仲有A 行一個位

呢套真係喜出望外

Blank 13 ok

誰先愛上他

暫時今屆最好睇的一套

同女主角合照

謝盈萱同邱澤演得好好, 兩個角色都有血有肉

好多場都好深刻, 特別係剪頭髮同埋見心理醫生個兩場戲

開頭套戲好搞笑之後越黎越感動

羚邦facebook share過post
係咪佢買咗

係
有獎攞應該唔憂冇正場嘅

第一行唔好咁癲

成班一時廣東話一時國語唔知jm9

我合照唔到
不過三位主角我簽曬

連登今年有啲冷清

有無巴打中意BC林二汶 ？

肥肥地女人？

係 好中意聽佢把聲

Any link?